msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /main/extensions/jupyterlab_lsp/locale/jupyterlab_lsp.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 199\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-12 01:03\n"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "LSP Completion settings."
msgstr "LSP 자동 완성 설정"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/jupyterlab-lsp/schema/jump_to.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/jupyterlab-lsp/schema/rename.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/jupyterlab-lsp/schema/syntax_highlighting.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Language integration"
msgstr "언어 통합"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/caseSensitive/description
msgctxt "settings"
msgid "Should completion filtering be case-sensitive?"
msgstr "자동 완성 필터링이 대소문자를 구분하도록 합니까?"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/caseSensitive/title
msgctxt "settings"
msgid "Case-sensitive filtering"
msgstr "대소문자 구분 필터링"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/continuousHinting/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to enable continuous hinting (Hinterland mode)."
msgstr "연속 힌트 사용 여부 (Hinterland 모드)"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/continuousHinting/title
msgctxt "settings"
msgid "Continuous hinting"
msgstr "연속 힌트 사용"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/disable/description /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/properties/disable/description /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/properties/disable/description /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/properties/disable/description /packages/jupyterlab-lsp/schema/jump_to.json:/properties/disable/description /packages/jupyterlab-lsp/schema/rename.json:/properties/disable/description /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/properties/disable/description /packages/jupyterlab-lsp/schema/syntax_highlighting.json:/properties/disable/description
msgctxt "settings"
msgid "Disable this feature. Requires reloading JupyterLab to apply changes."
msgstr "이 기능을 비활성화 합니다. 변경 사항을 적용하려면 JupyterLab을 다시 불러와야 합니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/disable/title /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/properties/disable/title /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/properties/disable/title /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/properties/disable/title /packages/jupyterlab-lsp/schema/jump_to.json:/properties/disable/title /packages/jupyterlab-lsp/schema/rename.json:/properties/disable/title /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/properties/disable/title /packages/jupyterlab-lsp/schema/syntax_highlighting.json:/properties/disable/title
msgctxt "settings"
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/disableCompletionsFrom/description
msgctxt "settings"
msgid "The sources from which to exclude completion from. Possible values include 'Kernel', 'LSP'."
msgstr "자동 완성을 제외할 소스입니다. 가능한 값은 'Kernel', 'LSP' 입니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/disableCompletionsFrom/title
msgctxt "settings"
msgid "Disable completions by source"
msgstr "소스 별 자동 완성을 비활성화합니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/includePerfectMatches/description
msgctxt "settings"
msgid "Should perfect matches be included in the completion suggestions list?"
msgstr "자동 완성 제안 목록에 완벽한 일치 항목이 포함되도록 합니까?"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/includePerfectMatches/title
msgctxt "settings"
msgid "Include perfect matches"
msgstr "완벽한 일치 항목 포함"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/kernelCompletionsFirst/description
msgctxt "settings"
msgid "In case of ties when sorting completions, should the kernel completions receive higher priority than the language server completions?"
msgstr "커널과 언어 서버의 자동 완성 정렬 시 동점일 경우, 커널이 언어 서버보다 더 높은 우선 순위를 가지도록 할까요?"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/kernelCompletionsFirst/title
msgctxt "settings"
msgid "Prioritize completions from kernel"
msgstr "커널의 자동 완성 우선 순위 지정"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/kernelResponseTimeout/description
msgctxt "settings"
msgid "The time to wait for the kernel completions suggestions in milliseconds. Set to 0 to disable kernel completions, or to -1 to wait indefinitely (not recommended)."
msgstr "커널 자동 완성 제안을 기다리는 시간(밀리초) 입니다. 커널 자동 완성을 사용하지 않으려면 0으로 설정하고, 무기한 대기하려면 -1로 설정하세요(권장하지 않음)."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/kernelResponseTimeout/title
msgctxt "settings"
msgid "Kernel completion response timeout"
msgstr "커널 자동 완성 응답 시간 초과"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/labelExtra/description
msgctxt "settings"
msgid "What to display next to the completion label, one of: 'detail', 'type', 'source', 'auto'. The default 'auto' will display whichever information is available."
msgstr "자동 완성 라벨 옆에 표시할 내용입니다 ('상세', '유형', '소스', '자동' 중 하나). 기본값인 '자동'은 사용 가능한 정보를 표시합니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/labelExtra/title
msgctxt "settings"
msgid "Text to display next to completion label"
msgstr "자동 완성 라벨 옆에 표시할 텍스트"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/layout/description
msgctxt "settings"
msgid "Layout of the completer, one of: 'detail-below', 'side-by-side'"
msgstr "자동 완성기의 레이아웃입니다 ('상세 정보 밑으로 보기', '옆으로 나열하기' 중 하나)."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/layout/title
msgctxt "settings"
msgid "Completer layout"
msgstr "자동 완성기 레이아웃"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/preFilterMatches/description
msgctxt "settings"
msgid "Should matches be pre-filtered to ensure typed token is a prefix of the match?"
msgstr "입력된 토큰이 일치 항목의 앞에 오는지 확인하기 위해 미리 필터링하도록 할까요?"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/preFilterMatches/title
msgctxt "settings"
msgid "Pre-filter matches"
msgstr "사전 필터링 일치 항목"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/showDocumentation/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show documentation box next to the completion suggestions."
msgstr "자동 완성 제안 옆에 문서 상자를 표시할지 여부"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/showDocumentation/title
msgctxt "settings"
msgid "Show documentation box"
msgstr "문서 상자 표시"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/suppressContinuousHintingIn/description
msgctxt "settings"
msgid "An array of CodeMirror tokens for which the continuous hinting should be suppressed. The token names vary between languages (modes)."
msgstr "연속 힌트 사용이 제한되는 CodeMirror 토큰의 배열입니다. 토큰 이름은 언어(모드) 에 따라 다릅니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/suppressContinuousHintingIn/title
msgctxt "settings"
msgid "Suppress invoke continuous hinting in specific code fragments"
msgstr "특정 코드 조각에서 연속 힌트 호출을 사용하지 않음"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/suppressTriggerCharacterIn/description
msgctxt "settings"
msgid "An array of CodeMirror tokens for which the auto-invoke after entering a trigger (e.g. `.` in Python or `::` in R) character should be suppressed. The token names vary between languages (modes)."
msgstr "트리거 문자를 입력한 후 자동 호출을 사용하지 않는 CodeMirror 토큰의 배열입니다 (예: Python의 '.' 또는 R의 '::'). 토큰 이름은 언어(모드) 에 따라 다릅니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/suppressTriggerCharacterIn/title
msgctxt "settings"
msgid "Suppress invoke via trigger character in specific code fragments"
msgstr "특정 코드 조각의 트리거 문자를 통한 호출을 사용하지 않음"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "The identifier of a completer theme with icons which indicate the kind of completion. Set to null to disable icons. Search for 'completer themes' in the command palette for a command displaying available themes."
msgstr "자동 완성기 유형을 나타내는 아이콘이 있는 자동 완성기 테마 식별자입니다. 아이콘을 비활성화하려면 null로 설정하세요. 사용 가능한 테마를 보려면 명령 입력칸에 '자동 완성기 테마'를 검색하세요."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/theme/title
msgctxt "settings"
msgid "Completer theme"
msgstr "자동 완성기 테마"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/typesMap/description
msgctxt "settings"
msgid "Mapping used for icon selection. The kernel types (keys) are case-insensitive. Accepted values are the names of CompletionItemKind and 'Kernel' literal. The defaults aim to provide good initial experience for Julia, Python and R kernels."
msgstr "아이콘 선택에 사용되는 매핑입니다. 커널 유형(키) 은 대소문자를 구분하지 않습니다. 가능한 값은 CompletionItemKind의 이름 및 '커널' 문자 그대로 입니다. 기본값은 Julia, Python, R 커널에서 좋은 초기 경험을 제공하도록 합니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/typesMap/title
msgctxt "settings"
msgid "Mapping of custom kernel types to valid completion kind names"
msgstr "사용자 지정 커널 유형을 유효한 자동 완성기 유형 이름에 매핑"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/waitForBusyKernel/description
msgctxt "settings"
msgid "Should an attempt to get the kernel response (with timeout as specified by kernelResponseTimeout) be made if kernel is busy? If you often write code in notebook while computations are running for long time (e.g. training models), turning this off might give you faster response times."
msgstr "커널이 사용 중일 경우 커널 응답 을 얻기위한 시도(kernelResponseTimeout으로 지정된 시간이 초과될 경우) 를 하도록 할까요? 작업이 장시간 실행되는 동안(예: 학습 모델) 노트북에 코드를 쓰는 경우, 이 기능을 사용하지 않으면 응답 시간이 더 빨라질 수 있습니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/properties/waitForBusyKernel/title
msgctxt "settings"
msgid "Wait for kernel if busy"
msgstr "커널이 사용 중일 경우 대기"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/completion.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Completion"
msgstr "코드 자동 완성"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "LSP Diagnostics (linter results) settings."
msgstr "LSP 진단(linter 결과) 설정"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/properties/defaultSeverity/description
msgctxt "settings"
msgid "Default level of the severity for diagnostics without severity provided by the language server."
msgstr "언어 서버에서 제공하는 진단의 심각도 기본 수준입니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/properties/defaultSeverity/title
msgctxt "settings"
msgid "Default severity level"
msgstr "기본 심각도 수준"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/properties/ignoreCodes/description
msgctxt "settings"
msgid "Codes of diagnostics which should not be shown in the panel nor highlighted in the editor."
msgstr "패널에 표시하거나 편집기에서 강조 표시해서는 안 되는 진단 코드입니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/properties/ignoreCodes/title
msgctxt "settings"
msgid "Diagnostic codes to ignore"
msgstr "무시할 진단 코드"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/properties/ignoreMessagesPatterns/description
msgctxt "settings"
msgid "Regular expressions matching messages of diagnostics which should not be shown in the panel nor highlighted in the editor."
msgstr "패널에 표시하거나 편집기에서 강조 표시해서는 안 되는 진단 메시지와 일치하는 정규식입니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/properties/ignoreMessagesPatterns/title
msgctxt "settings"
msgid "Diagnostic messages to ignore"
msgstr "무시할 진단 메시지"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/diagnostics.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Diagnostics"
msgstr "진단 코드"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "LSP highlights of the variable under the cursor settings."
msgstr "커서 설정 속 변수의 LSP 강조 표시"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/properties/debouncerDelay/description
msgctxt "settings"
msgid "Number of milliseconds to delay sending out the highlights request to the language server; you can get better responsiveness adjusting this value, but setting it to zero can actually slow it down as the server might get overwhelmed when moving the cursor."
msgstr "강조 표시 요청을 언어 서버로 보내는 것을 지연시키는 시간(밀리초) 입니다. 이 값을 조정하면 응답성이 향상되지만, 0으로 설정하면 커서를 이동할 때 서버가 과부하가 될 수 있으므로 실제로 속도가 느려질 수 있습니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/properties/debouncerDelay/title
msgctxt "settings"
msgid "Debouncer delay"
msgstr "디바운서 딜레이"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/properties/removeOnBlur/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the highlights should disappear after the focus leaves the editor/cell"
msgstr "편집기/셀에서 나간 후 강조 표시가 사라져야 하는지 여부"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/properties/removeOnBlur/title
msgctxt "settings"
msgid "Remove highlights on editor (e.g. cell) blur"
msgstr "편집기(예: 셀) 블러의 강조 표시 제거"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/highlights.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Highlights"
msgstr "코드 강조 표시"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "LSP Hover over the code tooltip settings."
msgstr "코드 툴팁 설정에서 마우스 포인터를 올리면 LSP 제안을 띄우도록 합니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/properties/cacheSize/description
msgctxt "settings"
msgid "Up to how many hover responses should be cached at any given time. The cache being is invalidated after any change in the editor."
msgstr "지정된 시간에 캐시하는 최대 호버 응답 수 입니다. 편집기에서 변경이 발생할 경우 캐시는 무효화됩니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/properties/cacheSize/title
msgctxt "settings"
msgid "Cache size"
msgstr "캐시 크기"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/properties/modifierKey/description
msgctxt "settings"
msgid "Keyboard key which activates the tooltip on hover. The allowed keys are Alt, Control, Shift, and AltGraph. Linux user: Meta key is also supported. Safari users: Meta key is also supported, AltGraph is not supported. To see which physical keys are mapped, visit: https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/KeyboardEvent/getModifierState"
msgstr "툴팁이 띄어지도록 활성화하는 키보드 키입니다. 허용되는 키는 Alt, Control, Shift, AltGraph 입니다. Linux 사용자: Meta 키도 지원됩니다. Safari 사용자: Meta 키는 지원되지만 AltGraph는 지원되지 않습니다. 매핑된 키를 확인하려면 다음 사이트를 방문하세요: https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/KeyboardEvent/getModifierState"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/properties/modifierKey/title /packages/jupyterlab-lsp/schema/jump_to.json:/properties/modifierKey/title
msgctxt "settings"
msgid "Modifier key"
msgstr "보조 키"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/properties/throttlerDelay/description
msgctxt "settings"
msgid "Number of milliseconds to delay sending out the hover request to the language server; you can get better responsiveness adjusting this value, but setting it to zero can actually slow it down as the server might get overwhelmed when moving the mouse over the code."
msgstr "호버 요청을 언어 서버로 보내는 것을 지연시키는 시간(밀리초) 입니다. 이 값을 조정하면 응답성이 향상되지만 0으로 설정하면 코드 위로 마우스를 이동할 때 서버가 과부하가 될 수 있으므로 실제로 속도가 느려질 수 있습니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/properties/throttlerDelay/title
msgctxt "settings"
msgid "Throttler delay"
msgstr "스로틀러 지연"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/hover.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Hover"
msgstr "코드 호버"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/jump_to.json:/description /packages/jupyterlab-lsp/schema/jump_to.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Jump"
msgstr "코드 점프"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/jump_to.json:/properties/modifierKey/description
msgctxt "settings"
msgid "Keyboard key which needs to be pressed with click to jump. The allowed keys are Alt, Control, Shift, Accel, and AltGraph. Accel corresponds to Control or Meta (Command on Mac). Linux user: Meta key is also supported. Safari users: Meta key is also supported, AltGraph is not supported. To see which physical keys are mapped, visit: https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/KeyboardEvent/getModifierState"
msgstr "점프하려면 클릭하여 눌러야 하는 키보드 키입니다. 허용되는 키는 Alt, Control, Shift, Accel, AltGraph 입니다. Linux 사용자: Meta 키도 지원됩니다. Safari 사용자: Meta 키는 지원되지만 AltGraph는 지원되지 않습니다. 매핑된 키를 확인하려면 다음 사이트를 방문하세요: https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/KeyboardEvent/getModifierState"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/definitions/language-server/properties/priority/description
msgctxt "settings"
msgid "When multiple servers match specific document/language, the server with the highest priority will be used"
msgstr "여러 서버가 특정 문서/언어와 일치할 경우 우선순위가 가장 높은 서버가 사용됩니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/definitions/language-server/properties/priority/title
msgctxt "settings"
msgid "Priority of the server"
msgstr "서버 우선 순위"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/definitions/language-server/properties/serverSettings/description
msgctxt "settings"
msgid "Configuration to be sent to language server over LSP when initialized: see the specific language server's documentation for more"
msgstr "초기화 시 LSP를 통해 언어 서버로 전송되는 구성입니다. 자세한 내용은 해당 언어 서버의 문서를 참조하십시오."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/definitions/language-server/properties/serverSettings/title
msgctxt "settings"
msgid "Language Server Configurations"
msgstr "언어 서버 구성"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Language Server Protocol settings."
msgstr "언어 서버 프로토콜 설정."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/language_servers/description
msgctxt "settings"
msgid "Language-server specific configuration, keyed by implementation, e.g: \n\n"
"pyls: {\n"
"  serverSettings: {\n"
"    pyls: {\n"
"      plugins: {\n"
"        pydocstyle: {\n"
"          enabled: true\n"
"        },\n"
"        pyflakes: {\n"
"          enabled: false\n"
"        },\n"
"        flake8: {\n"
"          enabled: true\n"
"        }\n"
"      }\n"
"    }\n"
"  }\n"
"}\n\n"
"Alternatively, using VSCode's naming convention:\n\n"
"pyls: {\n"
"  serverSettings: {\n"
"    \"pyls.plugins.pydocstyle.enabled\": true,\n"
"    \"pyls.plugins.pyflakes.enabled\": false,\n"
"    \"pyls.plugins.flake8.enabled\": true\n"
"  }\n"
"}"
msgstr "구현에 따른 언어 서버별 구성. 예:\n\n"
"pyls: {\n"
"  serverSettings: {\n"
"    pyls: {\n"
"      plugins: {\n"
"        pydocstyle: {\n"
"          enabled: true\n"
"        },\n"
"        pyflakes: {\n"
"          enabled: false\n"
"        },\n"
"        flake8: {\n"
"          enabled: true\n"
"        }\n"
"      }\n"
"    }\n"
"  }\n"
"}\n\n"
"Alternatively, using VSCode's naming convention:\n\n"
"pyls: {\n"
"  serverSettings: {\n"
"    \"pyls.plugins.pydocstyle.enabled\": true,\n"
"    \"pyls.plugins.pyflakes.enabled\": false,\n"
"    \"pyls.plugins.flake8.enabled\": true\n"
"  }\n"
"}"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/language_servers/title
msgctxt "settings"
msgid "Language Server"
msgstr "언어 서버"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/logAllCommunication/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether all messages sent to and received from LSP servers should be logged into the console. To see these messages, set loggingLevel to debug or log. Note: Only messages handled by the new API will be shown."
msgstr "LSP 서버와 주고받은 모든 메시지를 콘솔에 기록할지 여부를 지정합니다. 이러한 메시지를 보려면 loggingLevel을 debug 또는 log로 설정하십시오. 참고: 새 API에서 처리한 메시지만 표시됩니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/logAllCommunication/title
msgctxt "settings"
msgid "Log all LSP communication with the LSP servers"
msgstr "LSP 서버와의 모든 LSP 통신 기록"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/loggingConsole/description
msgctxt "settings"
msgid "The console to use for debugging problems with this extension. Allowed values are: browser, floating."
msgstr "이 확장의 문제를 디버깅하는 데 사용할 콘솔입니다. 허용되는 값은 브라우저, floating입니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/loggingConsole/title
msgctxt "settings"
msgid "Logging console type"
msgstr "로깅 콘솔 유형"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/loggingLevel/description
msgctxt "settings"
msgid "The verbosity of the console for debugging problems with this extension. Allowed values are: debug, log, warn, error."
msgstr "이 확장을 사용하여 문제를 디버깅하기 위한 콘솔의 상세도입니다. 허용되는 값은 debug, log, warn, error 입니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/loggingLevel/title
msgctxt "settings"
msgid "Logging console verbosity level"
msgstr "로깅 콘솔 상세도 수준"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/setTrace/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to ask server to send logs with execution trace (for debugging). To see these messages, set loggingLevel to debug or log. Accepted values are: \"off\", \"messages\", \"verbose\". Servers are allowed to ignore this request."
msgstr "디버깅을 위해 실행 추적이 포함된 로그를 보내도록 서버에 요청할지 여부입니다. 이러한 메시지를 보려면 loggingLevel을 debug 또는 log로 설정하십시오. 허용되는 값은 \"off\", \"messages\", \"verbose\"입니다. 서버는 이 요청을 무시할 수 있습니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/properties/setTrace/title
msgctxt "settings"
msgid "Ask servers to send trace notifications"
msgstr "서버에 추적 알림 전송 요청"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Language Server"
msgstr "언어 서버"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/rename.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "LSP Rename settings."
msgstr "LSP 이름 변경 설정."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/rename.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Rename"
msgstr "코드 이름 변경"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "LSP Code Signature Help settings."
msgstr "LSP 코드 시그니처 도움말 설정."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/properties/closeCharacters/description
msgctxt "settings"
msgid "An array of characters which should close the signature help. The signature help may be shown again after typing a character from this list if the server requests it to open."
msgstr "시그니처 도움말을 닫아야 하는 문자 배열입니다. 서버가 열기를 요청할 경우, 이 목록에서 문자를 입력한 후 시그니처 도움말이 다시 표시될 수 있습니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/properties/closeCharacters/title
msgctxt "settings"
msgid "Close characters"
msgstr "문자 닫기"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/properties/maxLines/description
msgctxt "settings"
msgid "The number of documentation lines to show without collapsing into the details section."
msgstr "세부 정보 섹션으로 축소되지 않고 표시할 문서 줄 수입니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/properties/maxLines/title
msgctxt "settings"
msgid "Number of lines to show without collapsing"
msgstr "접히지 않고 표시할 줄 수"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/signature.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Signature"
msgstr "코드 시그니처"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/syntax_highlighting.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "LSP code syntax highlighting settings."
msgstr "LSP 코드 구문 강조 표시 설정."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/syntax_highlighting.json:/properties/foreignCodeThreshold/description
msgctxt "settings"
msgid "If a code editor includes a code fragment in another language (for example a %%markdown magic in IPython) with appropriate foreign code extractor defined, and the extend of this code (coverage of the editor) passes the threshold, the syntax highlighting (i.e. the mode) will change to provide highlighting for the language of the foreign code."
msgstr "코드 편집기가 적절한 외부 코드 추출기가 정의된 다른 언어의 코드 조각(예: IPython의 %% markdown magic)을 포함하고 이 코드의 확장(편집기의 적용 범위)이 임계값을 통과하면 구문 강조 표시(모드)가 변경되어 외부 코드의 언어에 대한 강조 표시를 제공합니다."

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/syntax_highlighting.json:/properties/foreignCodeThreshold/title
msgctxt "settings"
msgid "Threshold of foreign code coverage for changing the mode in an editor"
msgstr "편집기에서 모드를 변경하기 위한 외부 코드 범위 임계값"

#: /packages/jupyterlab-lsp/schema/syntax_highlighting.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Syntax"
msgstr "코드 구문"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:236 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:238 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:243
msgid "Failed to load language server spec finder `{}`: \n"
"{}"
msgstr "언어 서버 사양 검색기를 로드하지 못했습니다 `{}`: \n"
"{}"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:248
msgid "Skipping non-installed server: `{}`"
msgstr "설치되지 않은 서버 건너뛰기: `{}`"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:254 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:259
msgid "Failed to fetch commands from language server spec finder `{}`:\n"
"{}"
msgstr "언어 서버 사양 검색기에서 명령을 가져오지 못했습니다 `{}`:\n"
"{}"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:267 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:272
msgid "Failed to validate commands from language server spec finder `{}`:\n"
"{}"
msgstr "언어 서버 사양 검색기에서 명령의 유효성을 검사하지 못했습니다 `{}`:\n"
"{}"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:279 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:284
msgid "Skipped non-installed server(s): {}"
msgstr "설치되지 않은 서버를 건너뜁니다: {}"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:41 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:46
msgid "extra language server specs, keyed by implementation, from conf.d"
msgstr "구현에 따른 conf.d의 추가 언어 서버 사양"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:46 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:51
msgid "a dict of language server specs, keyed by implementation"
msgstr "구현에 따른 언어 사전 서버 사양"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:52 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/manager.py:57
msgid "try to find known language servers in sys.prefix (and elsewhere)"
msgstr "sys.dll(및 다른 곳)에서 알려진 언어 서버 찾기 시도"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/types.py:193 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/types.py:196
msgid "path to nodejs executable"
msgstr "nodejs 실행 파일의 경로"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/types.py:195 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/types.py:198
msgid "absolute paths in which to seek node_modules"
msgstr "node_messages를 검색할 절대 경로"

#: /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/types.py:200 /python_packages/jupyter_lsp/jupyter_lsp/types.py:203
msgid "additional absolute paths to seek node_modules first"
msgstr "node_messages를 찾는 첫번째 추가 절대 경로"

#: packages/completion-theme/src/about.tsx:47
msgid " (current)"
msgstr " (현재)"

#: packages/completion-theme/src/about.tsx:54
msgid "Licence: "
msgstr "라이센스: "

#: packages/completion-theme/src/about.tsx:60
msgid "Includes dedicated dark mode icons set"
msgstr "전용 다크 모드 아이콘 세트 포함"

#: packages/completion-theme/src/index.ts:152 packages/completion-theme/src/index.ts:154
msgid "LSP Completer Themes"
msgstr "LSP 자동 완성기 테마"

#: packages/completion-theme/src/index.ts:158 packages/completion-theme/src/index.ts:160
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: packages/completion-theme/src/index.ts:189 packages/completion-theme/src/index.ts:190 packages/completion-theme/src/index.ts:192
msgid "Display the completer themes"
msgstr "자동 완성기 테마 표시"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/adapters/adapter.ts:388 packages/jupyterlab-lsp/src/adapters/adapter.ts:397 packages/jupyterlab-lsp/src/adapters/adapter.ts:409 packages/jupyterlab-lsp/src/adapters/adapter.ts:412 packages/jupyterlab-lsp/src/adapters/adapter.ts:418 packages/jupyterlab-lsp/src/adapters/adapter.ts:435
msgid "Message from "
msgstr "메시지 보낸 이: "

#: packages/jupyterlab-lsp/src/adapters/adapter.ts:432
msgid "Dismiss"
msgstr "취소"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:150
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제 해결"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:154
msgid "In case of issues with installation feel welcome to ask a question on GitHub."
msgstr "설치에 문제가 있는 경우 GitHub에서 질문을 해주세요."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:158
msgid "Installation"
msgstr "설치"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:168
msgid "No installation instructions were provided with this specification."
msgstr "이 사양과 함께 제공된 설치 명령이 없습니다."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:183
msgid "No language server for %1 detected"
msgstr "%1에 대한 언어 서버를 찾지 못했습니다."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:192
msgid "There is %1 language server you can easily install that supports %2."
msgid_plural "There are %1 language servers you can easily install that supports %2."
msgstr[0] "%2을(를) 지원하는 %1 언어 서버를 쉽게 설치할 수 있습니다."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:211
msgid "We do not have an auto-detection ready for a language servers supporting %1 yet."
msgstr "%1을 지원하는 언어 서버에 대한 자동 검색이 아직 준비되지 않았습니다."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:217
msgid "You may contribute a specification for auto-detection as described in our "
msgstr "다음에 설명된 대로 자동 감지를 위한 사양을 제공할 수 있습니다. "

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:225
msgid "documentation"
msgstr "문서"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:347
msgid "LSP servers"
msgstr "LSP 서버"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:352
msgid "Available"
msgstr "사용 가능"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:362
msgid "Running"
msgstr "실행 중"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:371
msgid "Missing"
msgstr "누락"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:380
msgid "Documentation:"
msgstr "문서:"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:388
msgid "Language Servers"
msgstr "언어 서버"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:417 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:418 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:419
msgid "LSP status"
msgstr "LSP 상태"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:467 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:468 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:469
msgid "LSP Code Intelligence"
msgstr "LSP 코드 지능"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:486 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:487 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:488
msgid "LSP server extension not found"
msgstr "LSP 서버 확장을 찾을 수 없음"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:813 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:815 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:816 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:818 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:824 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:826 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:827 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:829
msgid "not initialized"
msgstr "초기화되지 않음"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:829 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:831 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:832 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:834
msgid "Waiting for documents initialization..."
msgstr "문서 초기화를 기다리는 중..."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:831 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:833 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:834 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:836
msgid "Fully connected & initialized (%2 virtual document)"
msgid_plural "Fully connected & initialized (%2 virtual document)"
msgstr[0] "완전 연결 및 초기화(%2 가상 문서)"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:845 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:848
msgid "Fully connected, but %2/%3 virtual document stuck uninitialized: %4"
msgstr "완전히 연결되었지만 %2/%3 가상 문서가 초기화되지 않은 상태로 중단: %4"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:847 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:850
msgctxt "pluralized"
msgid "Fully connected, but %2/%3 virtual document stuck uninitialized: %4"
msgid_plural "Fully connected, but %2/%3 virtual documents stuck uninitialized: %4"
msgstr[0] "완전히 연결되었지만 %2/%3 가상 문서가 초기화되지 않은 상태로 중단: %4"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:859 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:862
msgid "%2/%3 virtual document connected (%4 connections; waiting for: %5)"
msgstr "%2/%3 가상 문서 연결됨(%4 연결, 대기 중: %5)"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:862 packages/jupyterlab-lsp/src/components/statusbar.tsx:865
msgctxt "pluralized"
msgid "%2/%3 virtual document connected (%4 connections; waiting for: %5)"
msgid_plural "%2/%3 virtual documents connected (%4 connections; waiting for: %5)"
msgstr[0] "%2/%3 가상 문서 연결됨(%4 연결, 대기 중: %5)"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/utils.tsx:54
msgid "cell %1"
msgstr "셀 %1"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/components/utils.tsx:55
msgid "cells: %1-%2"
msgstr "셀: %1-%2"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:109 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:113 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:114
msgid "Panel columns"
msgstr "패널 열"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:138 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:142 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:143
msgid "Ignore diagnostics like this"
msgstr "다음과 같은 진단 무시"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:182 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:186 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:194
msgid "Ignore diagnostics with \"%1\" code"
msgstr "\"%1\" 코드가 있는 진단 무시"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:214 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:218 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:232
msgid "Ignore diagnostics with \"%1\" message"
msgstr "\"%1\" 메시지가 있는 진단 무시"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:226 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:230 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:248
msgid "Jump to location"
msgstr "클릭 시 해당 장소로 이동"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:241 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:245 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:264
msgid "Successfully copied \"%1\" to clipboard"
msgstr "\"%1\"이(가) 클립보드에 복사되었습니다."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:249 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:253 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:272
msgid "Your browser protects clipboard from write operations; please copy the message manually"
msgstr "브라우저는 쓰기 작업으로부터 클립보드를 보호합니다. 메시지를 수동으로 복사하십시오."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:256 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:260 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:279
msgid "Copy diagnostics' message"
msgstr "진단 메시지 복사"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:81 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/diagnostics.ts:85
msgid "Diagnostics Panel"
msgstr "진단 패널"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/index.ts:42 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/index.ts:43 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/index.ts:44
msgid "Show diagnostics panel"
msgstr "진단 패널 표시"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:161 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:162 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:163
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:162 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:163 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:164
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:163 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:164 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:165
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:164 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:165 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:166
msgid "Hint"
msgstr "힌트"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:170 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:171 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:172
msgid "Virtual Document"
msgstr "가상 문서"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:185 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:186 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:187
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:195 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:196 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:197
msgid "Code"
msgstr "코드"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:204 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:205 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:206
msgid "Severity"
msgstr "심각도"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:219 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:220 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:230
msgid "Source"
msgstr "원본"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:226 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:227 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:246
msgid "Cell"
msgstr "셀"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:230 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:265 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:271 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:293
msgid "No issues detected, great job!"
msgstr "문제가 발견되지 않았습니다. 훌륭합니다!"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:237 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:240 packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:256
msgid "Line:Ch"
msgstr "줄:Ch"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/diagnostics/listing.tsx:286
msgid "Diagnostics are not available"
msgstr "사용 가능한 진단 없음"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/highlights.ts:39 packages/jupyterlab-lsp/src/features/highlights.ts:40
msgid "Highlight references"
msgstr "참조 강조 표시"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/highlights.ts:47 packages/jupyterlab-lsp/src/features/highlights.ts:49
msgid "Highlight type definition"
msgstr "타입 정의 강조 표시"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:128 packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:129 packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:141
msgid "No jump targets found"
msgstr "이동할 타겟을 찾을 수 없음"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:258 packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:260 packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:284 packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:288
msgid "Jump to definition"
msgstr "정의로 이동"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:268 packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:270 packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:295 packages/jupyterlab-lsp/src/features/jump_to.ts:299
msgid "Jump back"
msgstr "뒤로가기"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:103 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:104 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:109
msgid "Rename symbol"
msgstr "심볼 이름 바꾸기"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:127 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:128 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:133 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:68 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:69
msgid "Rename failed: %1"
msgstr "이름 바꾸기 실패: %1"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:133 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:134 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:139
msgid "%1 to %2"
msgstr "%1 - %2"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:136 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:137 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:142
msgid "Could not rename %1 - consult the language server documentation"
msgstr "%1의 이름을 바꿀 수 없음 - 언어 서버 설명서를 참조하십시오."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:141 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:142 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:147
msgid "Renamed %2 in %3 place"
msgid_plural "Renamed %2 in %3 places"
msgstr[0] "%2의 이름을 %3 곳에서 변경했습니다."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:149 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:150 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:155
msgid "Renamed %2 in %3 cell"
msgid_plural "Renamed %2 in %3 cells"
msgstr[0] "%2의 이름을 %3개의 셀에서 변경했습니다."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:157 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:158 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:163
msgid "Renamed %1"
msgstr "%1 이름 변경"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:161 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:162 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:167
msgid " with errors: %1"
msgstr " 오류 발생: %1"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:75 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:76
msgid "Rename to"
msgstr "바꿀 이름"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:77 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:78
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:78 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:79
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:88 packages/jupyterlab-lsp/src/features/rename.ts:89
msgid "Renaming %1 to %2..."
msgstr "%1 에서 %2 로 이름 수정..."

#: packages/jupyterlab-lsp/src/features/syntax_highlighting.ts:150
msgid "Syntax highlighting"
msgstr "구문 강조"

